[IT] 外判合約工係人類卑賤嘅極限

[IT] 外判合約工係人類卑賤嘅極限
係香港office入面
通常只會有兩種人會係外判合約工人(secondment contractor)
一種係洗廁所，另一種就係IT

見到IT部成日裁員你以為佢地已經係最慘
但事實並唔係咁
真正首當其衝嘅 係可以直接彈鐘嘅外判合約工人
佢地係裁員出現前已經被清走
連食肥雞餐嘅資格都冇

呢班三等公民定義上唔係公司員工 公司架構係無冇佢地個名
公司上上下下點虐待呢班最底層嘅賤民都唔會影響公司形象/打擊士氣
所以零福利係基本
公司training, 活動冇份
抽獎都無份抽 長期服務金亦唔會有份
甚至請個病假都要按日薪扣錢
完全冇人權可言
由頭到尾都只係用完即棄嘅condom
供緊樓嘅話就我真係恭喜你 每年都要求神拜佛老闆肯幫你renew contact
一個唔好彩就要瞓街

依家香港愈來愈小水魚
好多公司為咗氹人落搭會同人講做耐咗可以轉公司約甚至perm
MK同女仔上床前都會話做完會負責任一生一世 你又信唔信?

當三等公民有一日終於俾人彈鐘被逼要搵工嘅時候
無論佢地本來做緊嘅係咩國際知名企業
識嘅野做嘅野都同perm一樣甚至更多
HR一樣都係直接filter
就算獨具慧眼賞識
都只會根據卑賤嘅三等公民身份畀個最下賤嘅價
永不超生

重讀緊書嘅IT豆苗都一樣
請向卑賤人生說不

唔好輕易信所謂發達idea
人地就是是旦旦拋個所謂""business idea""出黎
但IT狗就仆心仆命咁幫人打起成個system
希望你地要明白 你地先係有skills set 落手code果個
Idea真係完全唔值錢因為冇tech人既話
係好難靠一己之力去進一步發展個計劃
只係靠把口up下d planning就可以lead住你 點你做野
得閒就unun腳催你交貨 成件事根本唔合理
要學識去拒絕人 唔好人地講咩你就做咩

唔好是旦答應幫人友情價寫個""簡單app/網頁""
就算係幾個簡單gui同loop logic 都係你學左咁耐既成果
酬勞唔係直接同workload掛鉤
身邊朋友都好醒目 靠人際網路接freelance黎做
就算簡單網頁/app 個個project都至少五位數字起跳
唔好傻傻仔仔咁做好心 幫人少少錢搞掂哂full stack
人地就比”友情價”你 你就用哂自己私人時間去dup code
(轉載自某大學FB Secret)

通常只會有兩一種人會係外判合約工人(secondment contractor)
一種係洗廁所，另一種就係IT

啱啊
但香港好多IT人唔知社會黑暗(特別係fg)
所以出post希望可以警世

銀行大把secondment

工程resident staff 都係，而家d老細越來越賤

高普通工兩三成人工你唔講
上年搵perm 28k
但啲secondment offer係出緊34,35k人工
反正香港hr請人都係睇上一份人工
當secondment做跳板不知幾和味
無人叫你on99開返perm價去in secondment

真係高3成當然可以考慮吓啦
但我見依家好多FG 18/19K都肯去做喎

果啲都做真係傻仔黎
我早兩年FG perm有17k offer
secondment已有22k

不過最後揀左份perm

各位fg睇路啊
誤入歧途悔一生啊

我就係嗰啲傻仔，好就好在坐多過做唔使ot，諗住過多2個月完約行返正路，不過驚人哋問我依一年做過咩答唔出

你算好好架啦
見過有人日日OT到8/9點冇補水
仆心仆命
點知個project一完老細就唔renew跟住失業

差啲唔記得講
佢人工只係普通perm價
被用完即棄出去搵工重要再畀人壓

大嗰幾間vender全部有cl喎，價都唔會咁低，但冇sl 0福利 除時被炒就真嘅，所以真係學上面巴打話齋，secondment拎嚟做個跳板好喇，唔好做超過2年，覺得待遇差更加應該即走

以我所知Kelly今年都重係開18K請FG developer
今年週街perm都起碼18K
secondment用同一個價真係當人係狗
但總係有年少無知嘅學生哥中伏

未grad想知secondment對於搵下一份工有咩影響

合約只會寫你係agent公司員工
隨時提都唔提你實際上去咗邊間公司到做
你話有冇影響？

再者，HR見到你係secondment assume多數會壓你價
因為會假設你本身係收緊高於perm嘅價

所以如果你FG搵到份perm有18K
secondment 冇22/23K你都唔好考慮

但現實好多secondment contract都只會畀返perm嘅市價，根本自毀前途

唔係掛 我一年經入kelly 都27

政府帶頭開呢d位

利害了我的港

T contract 真係衰過N仔

萬惡根源我覺得係中介呢樣on9野

佢地完全冇生產力，大部分冇做過IT 打個電話 見下人就袋袋平安，中學生都做到 ，佢地憑咩袋人工？ 重要袋比起出力打工既人好多

IT外判合約比人抽2-3成,冇就業保障
,後生咪比多少少你,人到中年等玩完

12年先30頭就收皮先啦好嘛

閱讀理解0分？